[DSE 2019] 你地溫 數學 又溫成點呢？ [7]

頭香先

我想問2嘅range係幾多至幾
好驚衰咗

lmlm

保守就38-40

啲人話U有機會唔相交以OF為直徑既圓，可唔可以舉個例子？據我認知唔係一定會㗎咩？

問咩？

補多句
The Intersection lies between O and F

介唔介意我問吓點計locus of U? 睇唔明條式
另外, 上個post講到Q17bi 可以係conic formula做到a pair of straight line, 呢個又係點做

get到啦，thx巴打

let (x, y) be the coordinates of U
x=3k-1, y=28-9k
k=(x+1) /3, k= (y-28) /(-9)
(x+1) /3=(y-28) /(-9)

唔該哂
咁如果U doesnt lie on circle with diameter OF,
Minimum area係咪要maximum angle FUO

本身 locus of a point maintaining an equal distance from two intersecting lines 就係 a pair of straight line
呢個係課程內考生要識嘅六大情況之一

maximum sine of angle FUO 先啱

我考既時候就係大約咁樣sketch 左幅圖
我個一刻最直接望到既係只有綠色圈起個點唔可以係U
因為OUF 共線 唔會3點共圓
其次一望 就知OF 是直徑
圓面積就會係最少
因為OF 不是直徑 OF 就是chord
咁chord 一定短過直徑 面積會較大
maximze sin angle OUF 我覺得係諗多左一步
都比較無咁簡潔

maximize

我想問我使唔使開工做下section B先？
定係你地既疑惑已經釋除曬了？

或者mc

Find k such that the area of the circle passing through Z, O and U is the least, where Z=(-10,0)

試做下
如果假設OZ係直徑去求k嘅話
會no real root

跟本唔需要咁做
題目設左k is positive

講錯 我睇錯野
btw 呢個係另一個case 姐
sketch 出黎就知

無錯
fixed嗰條chord唔一定可以係直徑
要小心考慮

我知ching 講咩
但成日用solve equation 既方法去解決幾何既問題一d 都唔靚
eaa 都成日提考生試下作圖作答
其實你作左圖 就知有d 情況唔成立
所以唔關fix 唔 fix 條 chord 事
係諗野仔唔仔細

btw 大家有冇咩check答案既技巧
自己check左a1兩次先開始做section b
點知都係跌左三分

最緊要標準化左自己做數既方法 好似programme 同一道理做一樣既operation就唔會錯

如果分開兩條式都識做
但上個post有個fb post用一條式搞掂 覺得好勁
利申上咗岸嘅dse雞 唔識AL嘢

同埋點解係max sin angle FUO? Sin law??
原諒我咁多問題

唔係做數方法上既問題
我係錯45/5=5個啲19野

但check卷個陣又check唔到

做左識做既題目先，最後留30分鐘check答案

仲有

兩條式：
ax+by+c=0 or dx+ey+f=0

一條式：
(ax+by+c)(dx+ey+f)=0

完全無咩神秘嘢

下個post係咪要改名做2020

sine formula
a/sin A = b/sin B = c/sin C
呢三舊嘢相等
其實呢三舊嘢相等亦都等於三角形嘅外接圓直徑

即係如果呢個intersection唔係betweenOF就代表唔得？定係between就代表一定得,但唔between都唔代表一定唔得？

睇反其實見到年年dse都總有5分係就算5星星都唔使識既題目咁 個人覺得bii 應該係呢年最低分既位
biii 搵到粒G同test 共圓都可能汁到2-3分

唔該巴打

應該係between就一定得，因為between嘅話Angle FUO最大會係180°，咁郁吓個U就會出到90°

但係唔between就睇max. Angle FUO大唔大過90°，大過嘅應該都仲得，細過嘅就應該要揾max. sin(angle FUO)嚟做
利申9up

你喺邊度揾架ching

一年容易又DSE?

依家我最大嘅疑問係P1Q17b個locus
原則上係 a pair of straight line
但睇個勢設題者係想要 a straight line

如果係pair of straight lines
咁bi個問法就有古怪

所以咪話睇個勢係想要a straight line囉
有出錯題嘅嫌疑

頭先研究咗陣可以點改啲題目用詞令答案變返一條線
可能要講埋Gamma有positive slope先得
但呢句近乎開估咗bi答案

照佢現時用詞又好難係用兩線嚟做答案
等睇結果

呢題如果會取消會好麻煩
HKEAA多數當睇唔到算

唔使我搵

我見到都冇equation(”s”)
咁梗係一條

而家做下先
一直都未有時間做

btw 如果用點線距離嚟做嘅話
好容易就會得出 a pair of straight line

(x+y)(x-y)=0 都係 "an" equation

我係咁諗
佢字眼係寫 OH 同 HK
兩條線去到 H 位就停唔係打交叉
所以得一條

btw 如果用點線距離 係唔係應該會冇m分 因為佢叫大家用a part

我搵撚晒d angle 做tangent theta 搵個slope

應該就係乜分都無啦

我都係我sin咗個angleOHK/2

做完
其實好明顯係marking個答案係會得一條equation
因為有using (a)既字眼
同舊年個Hence字一樣姐

當然
唔係中6學生答另外一條得唔得
呢樣唔評論啦
冇乜意義

呢個係錯concept

咁你覺得有無出錯題嘅嫌疑？

自膠
佢唔係寫using bi)

我自膠

佢好似冇話係line 定line segment

答案正確會有 A 分
同舊年 last 條 a part 差唔多
舊年條 hence 用點線公式計
買番卷黎睇只扣左兩分
圓形方程同答案俾左兩分我

嗰題我都係用點線距離搵 r^2 但佢冇扣我分

其實我又唔會話係錯題
或者咁講
我對於 會刪除題目 既原因有2個
1. 未能考核佢想佢核既野
呢個有2個層次
層次1：學生跟本睇唔明想問乜，自然答唔到
層次2：大部分考生唔係跟住佢想考核既野去做，例如 所謂out-syl 方法

2. 未能分辨考生能力

如果出現呢d情況
其實我會知
因為必定會開十幾個幾粒鐘既會

呢條題目
因為一個正常既考生
應該都係會比佢guide住做
即係得到既答案就係佢marking expect個答案
而亦會考到佢想考核既內容
所以就肯定唔會cancel

至於有冇歧義
可以話有既
但作為有限時既考試題目
問題不會太大

原來係咁
你的資訊很有用

你冇扣咁好

我都認為呢題HKEAA唔會刪除呢一題
亦同意你嘅講法

不過我嘅所謂「出錯題嘅嫌疑」係指
條題目搞錯咗一啲concept
(b) 嘅四行敍述
Gamma 係 locus of a point having equal distance from two intersecting straight lines
而呢個 case 係課程內要求考生要識嘅六大情況之一
好多教科書都講明呢個情況之下 locus 係 a pair of straight lines

即係都要當 line 咁諗

我覺得係perpendicular distance呢句
令line segment同line嘅結果一樣

如果係distance to line segment嘅話
咁喺OHK上方嘅點就唔只係喺條線上面咁簡單

同我諗嘅一樣

再者如果加多句話P lies inside the triangle嘅話
個情況仲麻煩，因為要限制domain

我明白
所以佢 bi都叫包左個底
係relationship between T and 隻angle

不過講真
我係絕對認同eaa越黎越hea
例如chem咁
我有教chem呀嘛
佢地都會當FeSO3 係溶係水
事實上都幾唔溶
呢個直接關content knowledge 事
上面條maths其實未必會直接影響你既答案

據了解
原因有幾個

人才流失
好多有料Prof，老師都真係離開左

課程垃圾
ce al 同 dse比
邊有得比
呢d太明顯唔講

政府問題
雖然eaa唔係under政府
但我都當佢係架喇
政府垃圾，d人得過且過
咪求其出完就算

其實除左問題之後
marking scheme一樣睇到d質素係直線下滑
拎本chem marking scheme出黎就知
毫無排版
搵個中4 讀va既排都可以靚過佢
但又年年加價
頂佢個肺
講起就嬲

當FeSO3 係溶係水
<- 邊題

2013 Paper 1A Q22
Their answer is D.

肯定唔會取消
原因上面講左

係有

想問下今年攞4個分有冇可能跌落62，定維持不變機會多

我計過自己得62％

難啲
努力啲考好其他科啦

頭先認真做左個零鐘完工，真係唔難

你畢咗業幾耐?

9年

犀利

如果係香港學制嘅話，即係考過HKAL
呢個身份考DSE份卷，正常係會覺得無難度

份卷本身係俾啲得十幾歲，又要顧垃圾中通又要讀好英文嘅學生，啲課時俾垃圾科目食晒搞到教唔好書
而且佢哋仲有一堆唔想讀書嘅人，拖住進度同影響學習氣氛
所以份卷係唔可以set得太難

好想考al

自己dl 份卷做囉

近排改題目改到頭都爆
想用返啲高考高汁integration
但又要飛晒啲inequality同時又唔可以條題目太無意義

無聊down左份al chem paper1
發現dse有既野唔多過三成
真係差好遠

班dse 雞仲成日以為dse 同會考差唔多

試下down埋份pure maths
爭得仲遠呀

點解依家冇am-gm inequality幾好玩
雖然考試應該就唔係好玩咁簡單

Pure maths 同依家真係兩個層次黎
比個依家讀m2嘅都未必識做

睇條inequality就好似阿媽係女人咁低B
做題目嗰時就覺得自己好似弱智無讀過書咁

不過我通常都做得到

慢慢J

唔係未必
根本唔會識

頭幾題可以連題目都睇唔明

邊有得比

通常paper 1 第1條就係binomial
有幾多個M2識咩係nCr
我唔係講撳機喎

Evaluate 1^2*nC1 + 2^2*nC2 + ... + n^2*nCn

都係D下佢乘下x再D下佢然後又代下數咁啫

以前考個六個鐘pure就好似痾警棍屎一樣，行雲流水高潮疊起，個邏輯環環緊扣，做完真係會高潮

如果睇反大家個做法 最尾果題5+3+4機會大5大

4+3+4先岩

未見過點會諗到

記得當時睇書見過代數去做，見過D一次再代數
嗰下個感覺好震撼

之後見親都識做

咁依家m2係咪粒粒屎？

就咁睇你地既答案 指出到係果條diameter set條式出黎 再solve 加埋3分我都諗唔到會點俾 除非佢唔係想呢個做法做

find out G 1A
find 角OGF 1M
ans 1 ft

G應該係iii?

睇錯，ii應該係
using a 1m
slope*slope 1m+1a
k 1a

睇錯，ii應該係
using bi 1m
slope*slope=-1 1m+1a
k 1a
放工攰得濟

iii用3點共圓代果個埋果一點有無分
ii 點樣先叫用bi

你用u坐標點會唔用bi

因為我直接第一步就搵個圓出黎自然會用到個U 但應該唔叫用左U?

你用x2+y2+Dx+Ey+F=0 咁癲不過咁做iii都應該用得著既，前題係做到

我相信大部分人都係第一時間咁諗

我係特登避開呢隻做法
因為一定會搞到成篤屎咁

人地又唔係問你圓方程，邊可能一黎就揾公式，正常思維應該係諗圓特性先囉

btw你DEFk四unknows你solve到咩

理論上係得 因為 0，0 F會無左
另1點D in term of E <-1式
再sub 落去個 U果條式 咁 D E就in term of k
之後radius pi=area
變成A(k)=.....
但要solve 可能就要用calculus 因為條式應該唔係2次方程

你既然揾埋radius, 有冇諗過圓心同u距離=r會易少少

我留左9個字做都諗唔到

好多學生做數都唔捨得砍掉重煉
硬係唔可以由頭再諗過好啲嘅方法
跟著卡到實一實，寫咗舊我都未必識計嘅嘢出嚟，然後求救

你咁答好似用左少少outC 野... 中學生應該唔太識parametrization?

建議咁答

揾到radius某程度上都知FO係直徑，咁已經好多方法做

我有諗過用circumcentre 做出黎 點知一樣 但諗反都好智障 概念好似一樣

佢哋討論緊out syllabus嘢我咪加入玩下
我之前有update我上個post份solution
同你寫嘅好接近

寫到咁就果斷放棄

睇見都唔開胃
通常要寫咁多行去計，我就會懷疑自己係咪諗錯嘢

你有無見過marking有一step水蛇春咁長既答案

上網睇反係有條out c formula 係直接搵個R出黎 果條式用落都會好長

巴打你唔係兩年前上咗岸啦咩

有機會係方法啱 上面計錯
或者方法錯(但以為自己上面計錯
有啲數係dse 就得一個方法計
係考場真係好難知方法啱定錯
今年考個題 舊嘢肉酸到 真係唔想由頭計

數學post年年都係嗰啲人
包括我

dse考既野咁撚廢同冇用 係asso先搵翻d對學習既興趣 同搵翻d方向

咁你maths major呀嘛

你唔係tritake上岸cu science?

就係舊數肉酸先要重新計
而家直頭係肉酸到近乎計唔到，重新嚟過先係明智選擇
好少數真係得一個方法，重新計就可以見到曙光

例如上年條straight line + circle
如果用咗另一個substitution（唔記得代y定x），係會搞到勁複雜，不過都仲叫計得到嘅

想睇下學完大學數係咪會睇反中學數易d 同埋之前都係2科都係5*想grad之前玩下令埋佢
點知俾呢一題收左皮好在mc做得還可以

Maths major?

我係考場計到舊嘢幾靚
不過係負數
就諗係咪自己上面計錯
浪費左好多時間
最後發現自己係冇錯 而係個方法錯

ching唔係ust engine?

yes 想考條m1 5**姐

係

ching bot 嚟？

方法錯都真係幾大鑊
幾小心計都無用

講緊邊科?
事關我有屋企人讀過asso
我見佢個啲嘢仲垃圾過dse

其實用 in-c 嘢都唔難砌到

你知道曬d啲人讀咩貢癲

所以我覺得如果佢要出肉酸嘅數
eg 上年同今年 killer個舊嘢
應該係要學生prove
等佢可以放心做/諗下面

屌,我copy asso仔講啲嘢。佢地仲話asdo難度不下於retake

今年嗰舊本身都唔爛
係用錯方法先會搞到佢爛到好難收科之嘛

因為出面全部non jupas post lor屌你。

有啲學生以為證唔到嘅話，做埋下面都係無分
上年嗰條算係俾咗個數你自己check答案嘅，都唔算出得太仆街

我頂唔順asso嘅原因係 我覺得係讀垃圾
又要做垃圾gp project(我好唔鍾意gp project
仲要背垃圾(我見我屋企人成日背垃圾
所以我上年都冇放asso 只諗hd(諗過 讀完直接出嚟做嘢

讀過下最基本既engine math 就完

岩岩用電腦solve完 出左個3出黎

ching 你地要幾多gpa入

what a Mk behavior

學店嘅極致
但我完全理解點解啲人沖去讀
香港真係

我都諗埋一邊係到9chok r
之後都記得見過1105呢個咁樣衰既數字
一見到咁大又D又E又k就肯定自己玩完
甚至想d埋條式佢
但係又完全諗唔到第2個做法
未試過咁迷失/無助

ive 3.9入得

緊張大師仲有冇得救?
考maths出嘅手汗 好撚誇張

你試下放我上面果條式落去 就知根本唔係eaa想我地咁做

戴手套

用下wolframaplpha d完係4次方 下面3次方

咁其實上面搵圓個方法計唔計到?

我plug 左式落電腦到係solve到 但運算難受應該同煩過m1好多

一開波已經好難受

做數嘅心境好緊要
緊張或者躁底通常都無好下場
所以通常教數啲人都無乜情緒

緊張就深呼吸下，俾啲信心自己
個個人唔同，外人好難幫你

我份人好撚熱血
雖然其他人睇我係好冷靜

明明考maths之前 已經係咁同自己講要冷靜
但到考場都係勁撚緊張

可以參考下呢本書
有中文版的

出黎見多d 世面，
驚都要扮到唔驚，試多幾次，就會慣

適量嘅自我evaluation係幾有用
做完一樣嘢，花少少時間望下有咩改善空間

終於追完post
尋日未得閒做MC 唔想俾人劇透 所以唔睇住
MC淺咗一大截 少咗好多麻煩運算 有幾題如果concept清係秒殺嘅 例如4心
Btw又有呢隻19 linear programming題 真係好討厭 嘥時間

今次算好人，得三點相交
好易處理到

睇完大家對17b嘅疑問之後都唔係好get到
首先我想問perpendicular distance from a point to a line segment係點定義？特別係當拉垂直線落去會intersect唔到line segment嗰陣
eg A(1,0) B(5,0) C(6,1)
咁perpendicular distance from C to line segment AB係幾多？

係嘅 變返2017嗰種
我直接撳prog計交點算 懶得畫圖

如果要你計三角形ABC嘅面積
以AB為底，咁高係幾多？

以我理解Perpendicular distance係應用於無限長嘅線
題目嘅用詞無特別指明係line segment，所以當咗佢係line through two points

我就係唔肯定可唔可以咁樣定義
如果我將佢換咗做shortest distance咁就自然冇爭拗
咁換句話講 即係point to line segment嘅perpendicular distance唔一定係shortest distance?

呢個都想問好耐
究竟如果係就咁講AB 係指line segment定line passing through A and B?
好似係兩個都得？

如果要perpendicular distance應該要延長咗佢先得
否則perpendicular就無從說起

而shortest distance嘅做法可以參考返
課程入面 locus of a point maintaining a fixed distance from a line segment

一般咁講
shortest distance from a point P to a set of points S
= min{PX : X in S}

我就係sub U 落個穿過OF嘅圓形，不過我bi唔記得喺factorization之後補返個3，搞到U嘅y coordinate計錯，bii都搵唔到k

套用我嘅例子
咁perpendicular distance係1定係undefined呢
如果係1 咁姐係EAA出錯題
如果係undefined 咁都還好 不過理論上要restrict locus嘅domain？

如果35-37呢

其實每年都係around37-40
今年應該都係36-37開始cut 人走
35機會都幾渺茫
Cutoff係會跌 但係唔會跌好多囉

唔好諗啦準備第二科啦

我一直以為MC先可以咁做，最後用咗tangent from external point果幾條邊一樣黎做

呢個方法其實仲快，只係要寫好多字去避免扣pp
原則上set unknown and points係要用文字寫出嚟，諗起都覺得煩
如果齋計嘅話我都會用呢隻方法，但長答就會避免咁做

我搵哂3邊1角搵area 同perimeter搵r再除反2隻角搵埋x-coordinate

咁就出事，最弱寫字

我係咁做 其實都係一句姐

你個例子入面perpendicular distance應該係1
我認為HKEAA有出錯題嘅嫌疑

mc 係唔係好淺
冇人討論

幾何無14,17咁難呢個位做得好其實勁果堆都無野要驚

今日開始溫m2

人生第一次考 有咩要注意(上年想考好耐

本身勁嗰堆就無嘢要驚

小心唔好計錯數

你地點定義一個同學勁唔勁
認真問

完全跟到我講嘢已經算勁

我覺得算好淺

你有無信心有星星

有機會 不過有啲細
如果佢冇扣其他細位 我會有95/105左右

btw我決定左 如果有星星就學你地年年去考
如果拎星就唔會再掂dse core

section b唔會扣pp

我就甲部無左2分咁 part B最尾應該無左6分 就咁睇d答案就一樣 希望無位俾佢扣到

咁係咪應該講希望下年見到你

同我相反😂
我淨係想割河青...
冇乜大志

俾啲大志
攞完滿分再睇下可以冧幾多年莊

希望下年浄係哩科見到我

某程度上 我都冇大志
一粒就唔會再掂哩科

連續N年5**不敗紀錄
呢行啲包裝嘢就係咁都差唔多時候要做

咁都好過某啲中文科
一年都唔敢去考

冇d特別曬時間嘅題目 唔似上年有幾題要4-5分鐘先做得到

連續左幾多年?

唔同嘅，中文難過數學咁多
數學應該係咁多科最易保證有5**嘅科目嚟
考唔到嗰啲都幾大鑊下

差12同14年無報
其他全部有齊

你咁計係連續5年
定連續6年?(計埋13?

做唔到連續不敗ge話唯有拎多d野刷番好個cv

有咩好路數去刷CV

正正反映左敢去考而又拎到中文5星星老師嘅珍貴
我今年補個個中文老師 唔只一年5星星

做宣傳就梗係寫6年啦或者直接寫從未失手
細字加返description就得

明啦
到時係街見到 大家知係邊個啦

勿起底

呢個問題真係難答

一定好撚靚仔

比條least area打冧哂自信
連自己都懷疑緊自己

好心溫書就唔好上連登啦

眼見好多日校老師將高分定義勁

我一直都覺得寫呢樣野好柒
所以我年年幾科5**我都唔會寫

太年輕了

仲有17日先考m2

你問既係勁唔勁

我覺得 勁 同 叻 係2樣野黎
勁可以係先天，都可以係後天努力
即係一條友好勤力，之後考得好，你可以叫佢勁

但係叻我覺得係先天野
一條友真係唔係點溫書
但又真係識，就係叻

仲有一年

明白
而家即刻去溫

好似好有道理
但我自己會定義:好享受份卷
知之者不如好之者 好之者不如樂之者
係我少數同意契弟孔子講嘅嘢
希望大家考m2個日可以享受份卷

我自己就係睇學生寫嘅workings
有啲學生表達能力好好，啲方法都好多變，我會將佢歸納做叻

照你定義，咁我應該唔算係叻嗰個

你哩啲超曬齡
已經唔可以計做同學

坐我隔離嗰啲細我十年

我自問都一定唔係叻
點會有人會話自己叻....做人要humble
我背後做左幾多野先拎到咁多粒星

係我前面d人細我11年

我從來唔會答呢d問題
你見我上面一條都唔會答

原因係冇意思
如果我答你會跌
點知唔跌
我就變左大話精

如果我答你唔跌
你又可能會唔開心
之後又考得差
無限loop

如果你真係咁擔心
就真係玩少d電話
努力埋剩返既科佢

咁條女要點靚法
你先會歸納佢做靚女

難得一見嘅真心答法

我年年呢個時侯
數學科
化學科
都收到過百個呢d msg
tg fb 一直響
我都係答同一段野

咁你認為「有長時間保持努力」嘅能力算係叻定勁？

仲有
P1 ??/105
P2 ??/45
有無 ??

好難答

我地只會見到一個人成唔成功
佢背後到底係靠天才，係靠勤力，定係靠賄賂 返黎
其實冇人會知
而叻／勁 都係走向成功既路而已

即係
冇人會知

考試前：
我想問要拎 level ____ 要幾多%?

考試後：
P1 ___/105
P2 ___/45
有無 ____??

諗住考IAL數...
自修到同埋題目唔刁鑽
又有堆學生係唔考dse而考呢個，都有市場

考啦

Why not SAT?

why not both

報名嗰時提一提我

照計應該易考過DSE

試下做下Decision making

btw
我抄左好多ial 題目去我d notes度

有d咩範圍

我諗住11月報20年6月
考哂14份
Btw你應該一早學哂

你都有考過？

Stat嗰度同無學過無分別
Decision要溫返basics
Mechanics要望下有咩新嘢
而家得數類係handle到

如果真係79%一定有啦

都好有得自修下冇咁悶

b part點做

paper1:62
paper2:30
有冇機會有4

冇

真係唔知佢點define
上網睇又唔見有寫
有啲人話係1 有啲人話係undefined

我係黎乞phy 答案嘅

wrong post ?

想問m2啲ans唔化到最簡會唔會扣分
例如負次方 common factor嗰啲

其實都唔知點解咁得閒
打完up上黎啦
都係想大家睇得開心
希望聽日前打得完

我打到第14題啦 加油

唔打喇我
繼續睇youtube算

大家有冇覺得有pure咩類型既integration題目 可以dup返落dse考 但又未出過
想開始挑戰下pure野

大把啦

好多都要改
有啲式DSE唔使背，AL當係普通知識
DSE唔使做不等式，又少咗一大堆Pure嘢可做

Cut頭cut尾又會搞到條問題太低能
所以都幾煩

我知
咁人地想做呀嘛

其實m2學生跟返pure SQ d guidance都會做到既

除左riemann sum仲cut左咩？

我覺得呢隻問法值得做下

想問個on9問題
solution set個符號點畫
畫極都有啲柒

可以點樣用文字答你

有無圖
想睇吓有幾柒

想問巴打
MC有 30-31題（有題撞 唔記得左填咩）
LQ有 75
有無4？

哩題係past paper?
好似見過唔只一次

2012 pure maths

有咩問題

我一路都係畫 {} 就算

記左點做到時起碼慳左5-10分鐘

畫得cool啲就可以溝死女

a b part 嘅問法已經好大提示
使鬼記

處理呢類 integral 本身有個 standard 方法
只不過依家係分埋part當提示咁guide住之嘛

全部in-syllabus?

a c part送分
但b part 諗左去sub 就救唔返

除左d符號應該係

B唔用sub你諗住點做

sor 我指sub pi/2 個啲
btw 到時如果真係諗唔到 可能會出動asinx+bcosx 條式

正路應該係諗 t sub

想問下18b用pyth theorem prove佢唔等於90得唔得

(b) 個個 睇bprp有做過
咁subsidary angle formula其實做唔做到

最好嘅方法係自己試下

Sure
2013問過類似嘅嘢
marking有哂兩個方法

pure maths p1 除左system of linear equation
仲有咩topic係做到

Matrix

好多都考埋transformation個啲

vector ?

幫佢答埋
好多都考埋linearly independent嗰啲

ii 1 點做

tan(theta) = |(m1 - m2)/(1+m1m2)|

呢個依家當唔當係基本知識要識

absolute value 都 out-c
你話呢

之後個啲係咪做唔到落去

應該做到㗎
btw M2好似根本就無co-goem

用 tan x1 = slope of L1, tan x2= slope of L2 去諗 ?
tan theta = tan(x1+x2)

其實pure math果d conic section(?) 係咪改反做parabola, circle .core都大概可以做下

喺google求其search到

但係M2根本都無co-goem
頂多係搵tangent/normal叫做關事

都係.但睇反呢年份core出成咁,eaa係咪都會起pure改頭換面咁令出黎做大佬題

乜M2有大佬題㗎咩

屌 on9左
上面個題a 我諗左好耐 然後發現自己唔係做緊core卷
想問core方法 做唔做到?

我指compulsory
M2既大佬題係咪3D vector 無讀過

全部section b都係大佬

係sum of root product of root砌啊
我做到

冇野自膠

嚴格嚟講 core 係無 tangent to parabola
剩係得 circle 嘅 tangent 有學過
因為無學過 differentiation 係定義唔到曲線喺某一點上嘅 slope

System

姐係除左differentiation之外 係冇其他方法搵到parabola任意一點上既slope?

算
但呢題主要都係考 d/in 嘅 application

做左咁多年past paper
冇一次cramer’s rule個答案係做得啱

thanks
我係到諗自己係咪睇/諗漏左嘢
然後比我發現自己睇漏左份嘢係pure maths嚟

我所知就無
如果你諗到記得發表 可能會拎 Fields Medal

不過我想問下巴打 冇co-geom個意思係點
姐係唔會有crossover loci呢啲出法？

[oldseafood]
想當年 system 係執分題 當生菜咁食
[/oldseafood]

「M2 syllabus 無一個 unit 係 co-goem」嘅意思
以前 pure 有一個 chapter 係 conic section

依家都係執分
希望到時執到

[youngerseafood]
想當年system係失分題 無一次滿分
[/youngerseafood]

唔怪得啱啱google 好似冇料到
最後比我發現要用differentiation

其實 Cramer's rule 都係爆幾個 determinant
又可以用計數機 check
點解會成日錯

太煩
想拿拿林收工諗其他

願聞其詳
神人會考巴都會犯嘅錯應該好有參考價值

我計晒所有嘢（仲係啱嘅）
最後答案抄漏咗個2次方

ab兩個constant個啲好難用計數機check
同埋真係會做到冇曬鬥志
通常system個條長題目就係份卷既轉折點
之後個啲通常都係冇乜分落袋

正向思考：
逐步都要check住的確係好煩
但計錯之後又要再計多次仲煩

一見到就果斷skip啦果2分
仲搵笨過18年第34題

Cramers嗰part之後好少用返
你主力check返infinite solution嗰set仲好

咪用返core mc嘅方法囉
當 a b 係求其兩個實數
之後用 program solve 個 system
睇下得出個 solution 同代 a b 落 Cramer's rule 嗰結果度係咪吻合

我自己都係咁諗
但飛到後面睇完vector條題目之後
我就會返去爆個三分

不過睇反16,13 marking 証明perpendicular果題見佢都係話is not 90度同agree/disgree俾分.咁如果計完一大輪岩既野無寫not 90度係咪會無哂分

起碼無一分
我上年有條解釋晒但無寫agree都扣咗一分

因為睇反marking除左13年係3分.16都係2分.13就俾左計數落去.16就計一大輪但要指明係90先有M先.咁係咪會就會一係個學生寫岩哂有2分.1個學生會因爲寫果句而無哂2分

*無寫

我諗個marking咁設定嘅原因係
題目嘅要求係證明嗰隻角唔係90
而唔係求嗰隻角嘅角度
呢度係要求考生好清楚自己做緊乜 同埋要表達埋出嚟先有分

咁你覺得唔寫果句令5令到個A分個follow through 咁俾分咪只有2同0 既分別無 1分既情況

都可能會
但 agree/disagree 又唔可以無 f.t.
否則就算個考生乜都唔識鳩撞都有一半機會拎到分

我19 last個題 9寫 某兩個角+埋係180 寫埋reason係圓內接
所以yes
但個答案係no 咁我拎唔拎到個1M分?

因為之前買反黎睇試過有岩conclusion但present差扣左M分因為只係扣左一分所以唯一可以得出既係俾人扣M唔係就會扣左A果一分
所以令滿分真係好難要知哂佢marking邊d細微位俾分

用岩方法應該有掛
我4點共圓都係照sub埋個k落去3點圓試下屈個M分反黎

希望大家都呃到個M分

但好難想像個M分唔俾 但個A分f.t.又俾喎

因為如果唔係就會直接扣埋無2分
或者咁講 應該話個marker明你做咩 但飛左step 所以先照俾A分你

想問 哩條係邊年past paper
想睇下個marking

如果唔介意嘅話不如貼上嚟研究一下

5+4

正常

2011 pm 2b q11

SlopeofL1L2
Tan(A+B)
roots就完啦
全部m2中四程度？

(ii) (2) 個度marking有 a.m. >= g.m.

其實用 delta 都做到

我諗左去d一次 之後

我都諗住係d一次
其實做唔做到?

有冇solution

搵greatest value咋喎
用d有咩可能做唔到

啱啱計到了
但發現左個位 concept唔係好清
我直接兩面d
dtheta/ds=一舊嘢x cos^2theta

咁我let個舊嘢=0
搵到個s 再代tantheta 係出到1 所以係pi/4
但點解我唔可以let cos^2theta=0
咁會出pi/2
想問邊個位錯

theta=pi/2
咁 tan(theta) 咪 undefined 囉

咁我咁計有冇問題? (雖然佢仲要求acute angle
其實我想知自己方法啱唔啱 即係dy/dx= y嘅function 係咪都可以直接set 0

唔係唔得
但都係要做足 first/second derivative test
即係都係要將啲 y 轉返做 x

通常扮check

最緊要唔好連自己都呃埋

有冇人已經唔想溫m1/m2

有

M2咁撚難 溫極都溫唔曬
我寧願考簡單啲既pure math

如果有得考返就好喇
而家得兩個半鐘仲要做咁多條，啲時間唔係好夠用

唔夠時間補眠？咁早考

仲有幾多個electives..😂

both

Past paper 9份
加出版社mock

瘋狂做出面mock

M2可以早走
反正份卷唔攞得走

又少個對手

咁你諗住check到收卷定早走

考m2個日我買左12點3飛機
個半鐘做完
之後極速入機場 check in

一定CHECK啦佢要100

應該Check兩次左右就走

咁check完2次大約total幾時..

我估一個鐘

兩粒鐘左右
其實唔係早好多，到時睇下點先
如果份卷煩過2018就未必早走到

鍾意煩嘅一早應該揀M1啦

m2 大部分都可以check
睇有冇心姐
希望到時做得爽啲

我中學一開始係聽話 m1 簡單啲
所以pick左m2

個時冇諗大學選科個啲嘢 就只係想開心計下數

其實讀m1/m2嘅各位每日係點過
自學過一排 覺得呢兩科好深+好chur

咁一早做完個九份dse嘛
我覺得睇多些少題型冇壞既
下個禮拜中再開始碌多次dse pastpaper熟習返佢個模式

學校有個好老師
其實我覺得呢兩科最緊要都係興趣
有興趣咁去讀 就算深你都會想研究到條題目點做

其實當練成睇得明本書就好快得

想問2014 q13
點解revlove about y-axis
但個marking個度可以就咁 in (f(x)dx)既做第二次都唔識

2pi(x)(f(x)) dx shell method

唔係唔洗學shell method咩
同埋我睇唔明marking點跳落去2pi xf(x)

M2 有冇咩方法入手 咩書都冇買 有冇咩雞精書/notes值得買黎睇下
利申舊制pure c但係差唔多5年冇掂過 大部分都唔記得晒但知道咩黎 試下考想睇下有冇4/5

pure c
我諗你望住個syllabus 再睇一次呢幾年啲past paper同marking就會識

2pi xf(x)咪shell method

冇野原來2016之後cut左shell method

淨係睇近幾年pp會唔會有啲咩topic漏左因爲未出過

應該就無啦 連比較少出既projection of vector上年都出左

ok thanks

佢寫就話continuity and discontinuity not required
唔知點理解

想問下old seafood們
你地係點記個堆t-formula

即場derive

個腦用嚟裝其他嘢仲好，無謂背t formula

從前有個直角三角形
邊長分別係 2t、1 - t^2 同 1 + t^2

根本唔使背

要考都一定會guide 住

or

let t = tan (theta / 2)
2t = ...
.
.
.
.

諗住記一兩條點砌 in case唔識拆trigo integral可以夾硬爆左佢
學到野

其實冇乜機會用得著
溫多啲基本野啦

你想背上面答左你

有邊年唔係？

咁出好正路喎
有咩問題

會唔會 唔係

唔通出system/limit 嗰啲咩

我見2017有條長題目考過
諗緊如果佢第二次考 會唔會唔落hints
雖然隔年考既機會又唔係真係話好高

想知dse syllabus limit可以點出長題目

撈埋integration 都或者可以出到13分

可以evaluate啲咩limit
dse又冇improper integral

btw 見到syllabus有個位寫住
student should be able to derive derivative of x^n by first principles through binomial theorem
係咪姐係要爆(x+h)^n

你呢幾個topic都係得個煩字，唔太好玩
我最鍾意definite integration，好似破密碼咁過癮

利申 想試下被玩死

vector+system 係咪問all possible vector to form a parallelpiped with volume唔知幾多 個啲

以前pure既年代有冇試過被玩死既經驗？

就咁Definite integration就無
連埋inequality好似衰過一兩次，有啲都唔易諗

我都最鍾意integration
第二係matrix (如果唔洗慢慢計

最憎一定係vector

最憎curve skethcing
太煩

榜首一定係system
鳩爆鳩計計完又無特別嘢玩

課程將matrix最悶嘅用途發得太大

dse matrix operation既長題目好似黎黎去去都係同一個樣
想知有冇A^-1AB以外既玩法

每條system對我嚟講都係一個挑戰

呢課對我黎講應該係section b既水泡
通常廿零分入面有十一二分都係佢度黎

17年好似喺matrix扣咗一分

寧願做多條system都唔撚做curve sketching

之後49/50嘛

嗰年仲有一條integration
我直用咗int_0^a f(x) dx = int_0^a f(a-x) dx
跟著證到佢想要嘅嘢，然後零分

所以唔係49/50

所以我仲係4同5之間徘徊緊我sec b就係呢個分數上下

Vector 撈martix好玩好撚多

int_0^a 哩個嘢點睇
由0 in到a?

Limit 同 integration 撈埋一定係improper咩
pure 都無improper咪照撈

咁要講埋existence of limits
都係out

真係要咩？
定係sandwich都out埋？

sandwich 當然 out
limit of sequence 都無
M2 嘅 limit 只係用嚟做 first principle 咋

First principle又係用LHopitals rule神技嘅時候

咁M2 5**要幾多？同core一樣？

正常難度就8字尾
成份翻炒就9字頭

記錯科

唯一諗到limit既出法係擺落matrix入面
1+M+M^2+...+M^n當sum to infinity咁問入面啲term
但事實上唔係m2野

巴打仲執著緊
其實我都好煩 都唔知點解個時會諗唔到

唔係搵反之前d pp睇下有無野可以值得做就見反呢題

哦 因為見你好似好想知marking

但似乎amaths都考咗好多次呢個smallest area

理科都係咁樣玩
話out c 然後比啲guide 要學生做 (老實講 我覺得咁樣好撚狗
真係冇見過 而即場諗/估到 知發生咩事嘅根本少之又少
(特別係考公開試哩啲咁撚緊張嘅時候 真係可以預啲學生 數學家上身咩
然後做到個班 多數見過/做過 十幾分袋入袋
但你話做到個班係勁咩 可能比另一個concept佢都會on99呆左係到
結論佢咁考 係玩9啲學生

利申:我係考場個時諗唔到今年個題的

In syllabus嘅都玩到爛晒
除非似其他外國咁樣玩，範圍闊而淺
如果唔係嘅話，考評局只會越出越深

早幾年啲卷又真係易啲嘅
但93% 先5星星
我寧願考返AL算啦
就算死都死得眼閉

邊份93
M1定core

17

core
我之前睇dse00

呢個似乎都係無解決辦法
點出都好 都總會有啲人見過有啲人未見過

family唔係15年玩過啦咩
15嗰題出得咁淺應該想試水溫

in c 既family係咪當佢係一點unknown coordinate就得

唔明你講乜

A2黎講都唔算淺啦
起碼對大部分人黎講都要用下腦
不過比起今年就係既

改syllabus
出啲冇past paper可以做既topic 雖然我都唔知有咩topic係冇past paper可以做

就算IMO嘅題目都去唔到「做past paper無參考價值」嘅地步

加calculus

加discrete maths

加abstract algebra

佢而加咁出咁覺得上只係想你是但當做一點unknown 既coordinate 出黎去做 唔assume學校知道係1個family

學生

既然family係out-c
咁就應該假設係唔知啦

m2有邊間出版社既mock係抵玩

作者: 楊榮新

3年前已經講過

樂思個本？我有
價錢係抵玩 但七成題目都係past paper改下數字同字眼

橙色果本

其實數學marking 有咩好睇

所以咪話唔知有咩好睇囉

好多日校老師一考完即刻scan起啲spare copy

真係流
我睇過2018內部marking 冇呢句嘢
睇個格式都覺得唔似 EAA style

送上偽marking一份頂住先 根據經驗 同真嗰份唔會爭太遠

點解可以做得咁似

冇所謂 考哂卷一卷二就可以開心share

第一次做呢份嘢嗰陣花啲心機做好個format就可以一勞永逸

Question paper外傳就無人理
Marking就唔知，因為個條例好似緊啲(當然改曬之後就通街傳無王管）

用word整好難一勞永逸
第二份嘢要用嗰時又要copy過去

咁都係copy and paste
ok嘅

要再排過嗰下煩
我無咁多時間做呢樣嘢

話說計sd個到
我好似冇寫到要pick個個case
但寫啱答案
係咪冇m分

屌

我發現你同我好似

姐係就咁計一個case?
冇試哂兩個？
我覺得會扣1分
我2016試過咁樣奶嘢

有需要計晒兩個嗎？
邊個case個SD細啲其實好明顯下喎

寫返清楚要計邊個case就安全啲
我覺得文字表達上要帶出某case SD細啲嘅意思出嚟先有分

可以參考2016P1Q14
marking只係要求考生指出邊個case可得出所求嘅stat
無要求解釋

已經唔記得有冇寫
淨係記得答案肯定pick左啱個case(我嫌禁兩次機太煩

做唔到killer就係咁慘
只可以守啲分返嚟

我冇寫曬兩個
我淨係話 for a=1 b=6(唔記得 唔知係咪呢個數)既solution set
datum will be less dispersed所以sd will be smaller然後直接計
會唔會扣

有寫less dispersed一定有分啦
唔使太擔心

好擔心q19拎得兩分

有無人有backup......咁快就無咗......

其實大家覺得最後一題仲可以出咩/點玩法
3D ASGS 四心 函數圖像 概率都出過
btw 見過oup 15年mock最後一題出線性規劃

呢兩年開始傾向都係cross topic咁玩架啦
所以我覺得3d再做killer既可能性相對會細

pish

邊個post...

自己搵啦

想快啲考M2

Agger 做數做到悶

唔好咁快考未操熟

咩為之操熟
零秒思考？

section a 要啦
目標係半個鐘要秒到 但做到呢個速度就無準繩度

btw
其實有無first principle既題目要應用到tanx/x=1呢個limit
學校有教過 但做咁耐paper都無見過

tanx/x=1 同 sinx/x=1 咪一樣

講起first principle
諗起當年做練習ln2x寫咗做2/x

但係small angle approximation既意義上唔係唔同既咩
我以為兩樣野黎

係咪所有trigo 都用sinx/x 就ok

上網睇 原來無限乘0都關哩條式事

拆做sinx/cosx 都一樣姐?
好似係

係咪所有就難講啲
但第一樣一定諗佢先

無限乘0都關哩條式咩事

想問pure maths 係咪有教無限乘0
講下得唔得

頂 記錯左
睇多次 原來唔關事

L'Hôpital's rule 係用嚟處理 0/0 或者 inf/inf 形式嘅 limit

但條片入面個例子唔係太好
因為 lim_{x->inf} 1/x = 0
第一步寫做 lim_{x->inf}sin(1/x)/(1/x) 之後
已經可以直接出答案

講起L'Hôpital's rule
條rule唔係L'Hôpital 發明
個原創者好慘

M1真係痴線科黎

唔怪得我get錯
我自己之前做左次 發現用sinx/x 做到

wiki 話係由 Johann Bernoulli 發現
Johann Bernoulli 本身都係好出名嘅數學家
應該都唔算慘嘅

諗到呢堆XXX定理既人都好癲

我之前睇書見到個時呆左
心諗 咁撚樣plagiarism都得?
BTW再睇返wiki
原來Bernoulli家族好撚多drama
科/數學家啲drama 仲好睇過啲明星亂搞關係

以前睇過 印象不錯

fluid mechanics

拎左哩題嚟呃9我個fd
話無限乘0係1

淨係識笛卡兒 費馬 牛頓 萊布尼茲 羅素 伯努利
其他冇聽過
中間個兩個嘅故事又係好撚好睇

三次方程嘅爭端都好睇
嗰時啲人會以數學嚟「決鬥」
想像下已經好好笑
不過後來發明咗用公開學術成果+引用前人呢個制度
嚟避免啲人發現/發明咗啲嘢之後收收埋埋
呢樣真係犀利
中國人再諗一千年都未必做到

我個Professor 話醫院係個鐘意數學嘅貴族
出錢買咗呢條式嘅命名權
可能條友又覺得條底係數學上無咩用，就賣咗畀人

收收埋埋做咩
但我好明白點解佢地要決鬥 (諗起初中成日同fd鬥高分
當我係天才 做底另一個天才真係爽到冇人有
而且可以名留青史 好似calculus嘅發明者哩個名真係死都要掙啦

(唔關maths事 )
玻爾vs愛因斯坦
我第一次睇個時 真係好撚震撼

我所知就係決鬥就係當時學術界運作嘅方式
無話點解唔點解
就好似做拳手就要上擂台打過 踢波就落球場比過咁
要贏就要識一啲對手唔識嘅嘢
所以自己有新發現就會收收埋埋唔想俾人知
但咁樣對整個人類無好處

最難既first principle題目係咩

natural log

話說 點解唔會有兩個product乘埋一齊既題目

未有

突然醒起有樣嘢想問
中四第一次見sinx/x =1個時 發現可以拆做
1/x(sinx)=1
take limit發現係無限乘0=1
請問我咁理解 錯左啲咩

無限x零 係所謂嘅 indeterminate form
即係乜都有可能
可能有 limit 又可能無 limit
如果有 limit 嘅話又可以係任何 value
要進一步分析先可以做落去
(L'Hôpital's rule 就係其中一個處理 indeterminate form 嘅工具)

你發現咗其中一個 無限x零 嘅 form 出到 1 其實無咩意義
你可能之後又會發現另一個 無限x零 嘅 form 出到 2
可能之後又會發現另一個 無限x零 嘅 form 其實係 diverge

再者 無限x零 只係一個 form
唔係真係當無限係一個數咁睇 再將佢乘以零等如1
(btw 如何處理無限的確可以係一個有趣嘅議題)

thanks
個時問個老師 答埋啲垃圾
佢話無限唔係一個數字 唔可以咁乘......
佢應該知我唔係真係話
有個無限嘅數字乘零等於一掛

或者佢應該提醒你
lim (xy) = (lim y)(lim x)
可以咁拆嘅前提係 lim y 和 lim x 兩者均 exist
所以 (lim 1/x)(lim sin x) = lim (1/x sin x) 本身就係唔成立

原來m1有幾題都會有少少differential equation概念

明白 依家先知
所謂嘅exist 即係要睇 0+ 同0- 一唔一樣?
同埋如果好似尋日個題 xsin1/x x tends to inf
咁我係咪唔可以改成1/x tends to 0?
因為之前見過個老師咁做

出親都唔慌難啦
多數送分

17年果題原來佢係改到係唔使你solve 個first order 直接俾個答案你去做反落去唔明係真係會做到但唔會知做緊咩

所謂 0+ 同 0- 相信係指 right hand limit 同 left hand limit
而 limit exist 係需要 right hand limit 同 left hand limit 均 exist 而且相等
但同 lim (xy) = (lim y)(lim x) 嘅前提係 lim y 和 lim x 兩者均 exist 唔同
或者你可以講下點解你覺得兩者有關係

呢個做法無問題
咁做就唔係用 L'Hôpital's rule
比較簡單直接

你係指邊一題

最尾果題
我無聊solve反個first order ode 真係會做反佢俾條式

做得返佢俾嗰條式唔係好理所當然的嗎
做唔到反而先係出事

btw 其實要「知道做緊咩」
要識嘅唔係 ode
而係 logistic function

M1 (加埋以前嘅 math & stat) 已經考咗好多次 logistic model
考生事先見識下可能會比較好

果題我覺得最難就係學生好少見到左邊有x 右邊有x
M1既applied 其實都幾有用 但好多時都cut 到唔知邊咁多概念

(lim 1/x) 係 lim y
right hand limit 同 left hand limit 係0唔同
所以佢 limit係0唔 exist
因此係0個時唔可拆做 (lim y)(lim x)
應該係咁?

有興趣嘅可以試下做 math & stat 2010 Q9

1/x 擺明係 diverge to infinity
直接話 lim 1/x 唔 exist 就得
唔使再諗 right hand limit 同 left hand limit

就算真係要講 right hand limit 同 left hand limit
都應該話 right hand limit 同 left hand limit 都唔 exist
所以 limit 唔 exist
兩個 limit 首先要 exist 之後先可以講佢地係咪相等

sor 太廢

呢題好正要整成quadratic 呢題其實有咩來頭

咪就係 logistic function 嘅 property 囉
你睇呢段

又好似係sor. 我只係記得佢係玩quadratic

如果純粹為咗考 M2 嘅話真係唔使諗咁多
M2 嘅 limit 只係需要做到 first principle 同 asymptote 就夠

不過如果你係想學得深入啲嘅
就可以搵啲大學 calculus/analysis 入門嘅 text 睇下
學下 epsilon delta 嘅 limit 定義

M2嘅Asymptote可以唔使用limit
除非佢玩limit exist but not continuous，但無出過

有冇例子

最簡單係呢種，discontinuous at x=-3，但無asymptote

點解唔可以約左個(x+3)佢既

畫出嚟個圖唔同㗎

f(x)=(x^2-9)/(x+3)
g(x)=x-3
呢兩個function幾乎一樣
但喺 x=-3 度就唔同
f(-3) 係 undefined
g(-3)=-6

其實依家書係咪cut咗
以前啲書一定有呢個例子㗎喎

冇講過
不過知唔可以約 (變另一個function?

而家啲書都有
喺limit嗰課教

undefined因為0/0?

*(r+3)/(r-3)

分子係0 就undefined啦
分母係乜都一樣

marking點答

唔係調轉咩

係，自膠先

咁點解唔跟marking
你個答法須要指出/證明 A 係 increasing function of r

因為佢前part係curve sketching見住個curve我就好自然咁諗左去x->inf
同埋前面計左 f(x) only has one minimum point at x=0
咁 2-f(x) 都係 increasing in [6,inf] 呢個算唔算一個明顯既observation?

你諗清楚先
A 係 increasing
同 2-f(x) 係 increasing 係兩回事嚟
A 係 in 2-f(x) 得出嚟嘅嘢
要 claim A 係 increasing
應該要證明 2-f(x)>0 先啱

我認為與否要搞到呢個地步
marking 個做法更加簡潔

Yes wor
多謝巴打
其實呢類題目一路我都冇個固定做法 諗take limit個陣成日都miss左呢個位

既然已經做咗 A=ln3+一舊嘢
要證明 A<ln3
咁最自然嘅方法唔係證明 嗰舊嘢<0 咩

Pure math 係咪冇vector? 搵咗幾年都搵唔到

200x年cut咗
2003 印象中係最後一年3D?

突然發現原來今年core 條polynomial同1617果份學友社mock問法都幾相似

(a)

照計應該唔會出得咁直接
否則又會被「神技」有位入

咁樣寫使唔使解釋埋第一句點嚟
啲新人marker未必識睇

嗯…咁唔知18年用「K___a神技」做3D夾角又拎到分嘅考生又有無解釋條式點嚟呢

好問題，我都想知點樣寫可以滿分到

有無人覺得校內試同試題庫d題目好on9
更新左都係咁

好想知呢條 嘗試用四條equation四個unknown炸開佢會唔會有m分

咁你要比我睇下校內試同試題庫d題目先喎

請問m2可唔可以係度問

sure

唔明點解要subsidiary angle formula
bi個答案唔係就係∠AOB同埋180°-∠AOB嗎
用返a就搞掂

pure maths好撚難呀屌

做到

你哋兩個講緊嘅pure maths係同一樣嘢嗎

你中1都會覺得中3 d 數難

答案係pi/2
唔係aob 因為oa=/=ob
b個點轉∠AOB rad 係 o a b’ collinear 唔係 a b b’
但係我唔明點解subsidary angle formula會爆左一隻爛既角出黎 唔係應該sub返sqrt(x^2+y^2)=sqrt26就做到？

如果有得以前中1 中2咁讀上去應該開心啲
依家dse雞做paper要跳級咁做

果斷放棄pure 轉戰amaths啲vector

係喎
我之前諗咗第二樣嘢

唔介意嘅俾你個step嚟睇下

sorry
真係睇唔明你做緊乜

咁如果要用應該係點
見到asinx+bcosx呢個form我已經諗唔到其他野了

唔知幫唔幫到你解開你嘅疑問

唔知幫唔幫到你解開你嘅疑問
(上一張用錯左個variable 請無視)

btw 其實要 solve sin(phi)+cos(phi)=1 唔一定要用subsidary angle
用t formula都可以

Square 兩邊仲快

都係
但要reject唔啱嘅root

[u
想請問呢題點prove

唔該曬
原來我成個flow調轉左 我以為要搵左個coordinate再prove 兩邊slope一樣唔怪得之自己都唔知自己砌緊啲乜
好想知你地點樣可以保持到個頭腦咁清醒

利申睇左math stackexchange 個proof
佢用euler’s identity 但我想問點用MI prove
唔該

mi得唔得？
利申好眼訓 唔想落手做

Mi 爆左好多舊出嚟做左4，5次product to sum 都爆唔到telescoping sum 出嚟
我估應該係telescoping sum，整走哂所有唔要嘅野？

未知數是什麼? 已知數是什麼? 條件是什麼?
未知數是 phi
已知數是 A 的坐標、B 的坐標和 B' 的坐標 (in terms of phi)
條件是 A、B 與 B' 共線

MI 都其實唔難

本身做完想影自己做個個上嚟
但啲字太肉酸

齊齊學latex

想問有冇必要學
同埋易唔易上手
你係咪直接寫steps
因為我習慣左要有紙同筆

如果要好似依家咁喺網上討論數學
咁簡單學下就得

易唔易上手就可以試下先
google 下應該搵到教學
睇下邊啲睇得明

呢個網打code可以即時出圖

我係直接寫step

考完再學下
用小畫家真係唔掂

學好啲可以用嚟搵食

可唔可以用嚟溝女

難啲

btw
dse有方法考到telescoping series咩？

core mc 有個sequence 要我地係咁打散?

跳級升中6？

點會有必要

個個應該係砌reduction formula個一類野？
telescoping series 係中間啲term約曬 剩低頭尾
e.g {summation}1/n(n+1)

唔該

euler爆兩邊用SUM OF GS兩三步完？

請出招

我本身唔太熟Euler 唔敢亂用

想問b part 問我valid or not
我直接話
左面(A+B)^2=A^2+AB+BA+B^2
右面係A^2+2AB+^2
因為AB=/BA
所以左=/右
唔vaild
會唔會太hea 因為個marking 自己作左A B 兩個matrix

你呢個做唔到反證
即使你知道係唔啱，都要有個反例出嚟推翻佢
無實際反例，其實就同鳩噏無分別

好

想問埋MI 係咪smart casual 咁寫就得
一開波 for n=1 咁係咪就得?

睇下近年marking邊句有分咪得

你啱

M2嘅MI格式要求都係近AMaths多啲
最好寫足啲
Pure反而冇咁著重呢樣 見佢啲marking有時都好hea 好似係

sk
ip左半步左右

最後一步跳得比較犀利
如果係證明題嘅話
或者容易會令marker留下搏大霧嘅印象
最好寫詳細少少

mi用所謂out syll野既話
都係跟格式一分分比 定係all-or-nothing?

唔sure 我自己未試過
我諗應該係跟格式咁比嘅

m2 2022係咪又cut syl?

cut csc sec cot有乜意義
變返1/sin 1/cos 1/tan咁考你？

d in 考少幾條公式

變咗要學生用戇鳩substitution嚟做本身一步過嘅integration

本身都已經唔多 仲要cut

嗯…咁 integration 其實有好多 formula 嘅

總唔可以話有 formula 唔背就 on9 嘅

但教幾多先為之剛好
的確係永恆嘅問題

但唔見得寫多一步substitution或者chain rule個必要性有幾大
將啲factual既野拎走佢 我覺得只會令香港學生越黎越蠢

最好考返pure math程度啦
t sub
pqr sub
partial fraction
我全都要

一日唔cut中通課時
一日都唔會有希望

都好
咁就唔洗再比你地笑我地讀弱智syllabus

說話就唔係咁講嘅
畢竟世上沒有弱智嘅課程
只有弱智嘅人

利申：用開 wolframalpha

俾錢買埋個Mathematica啦

加得咁少有咩分別
加番ineq或者seq就話姐

考返hyperbola同ellipse已經多好多野玩

到底做first principle
搵左f’(x)先再sub返個value入去會唔會比人扣分

試下咪知

今年試下
試完答返d師弟妹

你地有冇學生有買卷

點解要咁做

btw 支持以身犯險為後人犠牲

點會冇
佢地1蚊都唔使比

我意思係有冇人有咁做又有買返黎睇
上年f’(1)個題

上年個條express左先喎

我覺得可以呀 不過以2018為例 真係要咁做會難好多 你自己試下就明

設一個情境

1或2或3個人係房間，要搵多過一半人係男仔既case

男
男，男
男，男，女
男，男，男

我想問第一個case，得一個男，算唔算多過一半人係男仔?

想問3d vector 嘅ratio可以係負數?

照計都算係

唔明你意思

岩岩做一份街外mock，真係計埋第一個case

不如你講下點解你會有猶豫

平時2d vector
set b=kb 咁k唔會係負數
但啱啱做左條3d題 個k係負數
雖然諗深一層都合理 但想問清楚

c=kb

2d vector 都會負數㗎喎
c=kb
如果b同c方向相反 咁k咪負囉

係bo
sor 做得太少
一開始出負數 我以為自己計錯

搭單問
一條線上面一點𠝹開條線做兩個segment個啲唔會負掛

我就係要問哩個
應該3d會 2d唔會

或者你可以 search 下
internal point of division
external point of division

Pure maths既matrix咁難既 讀完year1 algebra course都唔識計

得一個 1/1咪100% 應該大過0.5掛

下個sem試下報linear algebra囉

慣左手勢用呢個方法 唔想思考
咁睇黎都係唔好玩野了

依家dse見到個啲 全部都係internal point個個case?

可能今年出呢
好彩有做下書 如果唔係到時計左負數
我實呆撚左

無錯
好似未見過直接問external
或者可以當out-c

你貼嗰題應該唔關point of division事
題目應該無講過E要喺M同N之間
出到負數唔應該覺得奇怪

但我唔明
討論segment之間既比例 唔係講緊佢既長度 姐係magnitude咩？
點樣會出到負數ratio

點解2條唔相交既vector可以用cross product再計shortest distance? 唔相交會cross到d咩出黎？

因為2d冇見過負數
點知求其做一條3d就出左

btw homogeneous 同non-homogeneous system of linear equations
呢兩個字係咪仲係要識個意思？

如果你指segment嘅長度嘅話
咁長度一定係非負數
咁比例的確唔會出到負

但如果係vector嘅話
方向相反就會用負數表示
咁咪會出負數

唔知我有無get錯你個疑問位

咁好彩你見下
趁機會搞清楚

係啊
我就係想問 1:k個類題目
既然題目所指既ratio係長度比 咁k係咪一定唔會有負數？

vector如果只係用嚟表達方向
咁係可以用平移嘅返式搬來搬去
搬到去同一平面咪可以睇成相交囉
cross完出嚟嗰支都係用嚟表達方向
就係與包含原本嗰兩支vector嘅平面垂直嘅方向

印象中好似題目無用過呢個字眼
但concept要識的
識埋個字都唔差幾遠

如果係題目所指既ratio係長度比
咁的確係唔會有負數
計到vector比係負數都好
都剩係拎個magnitude就得
正負號係表達方向的

姐係計數上 e.g. 題目比左segment長度比係1:k 叫我搵value of k
我係有機會需要做 take absolute value呢個動作？

應該有
例如 a=i b=-3a
咁問 b 嘅長度總唔會 -3 乘以 a 嘅長度掛

平行線 cross 出黎係 0

想請問a cross b
據我所知 個量值除左係平行四邊形area
仲係個normal vector嘅長度
咁我想問哩個長度係咪冇咩意義?

cross product 係一支vector黎
唔係長度(數字)

我知
但vector有長度?

咁如果再specific啲 當兩個相連既segment
例如一條線AB上面有點叫K 當要搵AK:KB啦
咁係咪就因為佢地指向既方向一樣 所以應該要計到正數既比例？

溫埋integration就溫曬

應該話pick up返曬要考嘅嘢
書係唔會溫完的

如果你係指線段嘅長度嘅話
咁 KB 同 BK 咪一樣
點都唔會負啦
但如果 AK 同 BK 係 vector 嘅話
如果 K 係 external point of division 嘅時候
個比例咪會負囉

入ust engine

向量 vector 係由 方向 + 長度 結合

如果given 兩段線係1:k
而你計到k 係負數
應該都有相當大既機會率係計錯數

哩個我都知
但我真正想知係acrossb 哩支vector 個長度值
除左係平行四邊形面積個值之外 會唔會有其他用途

以我所知
cross product 只係人類定義出黎, normal to 一塊plane既vector

至於支vector 既長度 咁啱係平行四邊形既面積
我認為只係一個巧合
因為唔係定義出黎

我就係想知點樣rej佢
依家我係但凡見到答案有負號就rej左佢
所以就想諗深一層 有冇可能係因為兩支vector方向唔同而令到個數字出負號
唔想因為冇清楚等自己失分

呢個問題唔知點解有既視感
係咪n個post之前有討論過

做完今年份core嘅第3題之後
仲夠膽剩見到負數就reject?!

睇返啲証明 我都覺得係巧合
真係唔知點解啲人諗到

個人觀點：
Cross product有可能係起源於physics，magnetic force係一個由B-field同current組成嘅產物，垂直於B&I，長度=BI sin theta，個sine好似係同啲拆component嘅過程有關

所謂嘅vector product應用，其實只係斟住個sine function嚟搵application，唔算真係咁巧合

至於higher dimension嘅cross就完全唔知點解要咁樣定義

究竟maths定phy發明cross product先
我一直以為science係拎maths啲嘢用

有時phy可以拎嚟做maths
最印象深刻嘅就係用heat嚟證Pick's theorem

本身vector 既建立都係源於physics

想問積分 我直接將舊嘢 變d(y) 然後in到出答案
中間唔let u
係咪都唔會扣分

想問數
Find the derivative of x^x by first principles.

題目指明integration by substitution就要畫出腸
其他我覺得無問題

一google就有

睇唔明變lim h->0 x^x(1+h/x)^x/h 個步
btw lim h->0 x^h-1/h=lnx 係咪淨係識 x=e個個case就得係既話應該唔會考

好似有一步個分子漏咗個減1
但下一步有出現返

我認為M2係假設考生應付到轉base
所以應該任何base都要識

唔係幾明(x+h)^x-x^x 點抽到個x^x出黎

咁?

上面個題 啲人又點諗出嚟

你知道個答案有兩舊嘢㗎嘛
咁咪諗辦法整兩舊嘢出嚟囉

括號入面格硬抽x

傳說中既無中生有

第一次知出到lnx嘅limit
啱啱証左次 又真係出到
dse學嘅limit太少

屌 我真係好撚on9
見到指數有x
就諗住變佢做e^lnx 嘅樣
最後做唔到

我仲諗住let 個limit做L
兩邊take natural log搵lnL

答案係 x^x (lnx +1)
所以你個 ln L 就係 xlnx+ln(lnx+1)
你有信心砌到呢個 limit 出嚟嗎

我學過既limit入面
完全冇頭緒要點樣砌到ln(lnx+1)cls

呢位施主 苦海無邊 回頭是岸呀

有無邊幾年pp嘅Area Volume 同Vector出得好？
溫final溫太耐，今日先得閒溫一個鐘m2

溫得通既夠啦

M2時間點分配好？
求5

做曬識做個d

祼考gogogo
相信自己既實力

max 1hr sq

another time do lq
1lq 30mins max

坐Abs望5**

連登無人讀M2

有呀

Pure仔唔計

dse雞
00後

睇下聽日有無人討論

留定template先

大概...%
有無...？

1q題：小明aim5**，請問最多可以扣幾多分

祝你今年有份幫手拉高條curve

冇m2題目可以拎嚟做吓

我唔知要點claim for all
係咪用counterexample就得？

如果要 claim 佢錯嘅話
俾一個 counter example 就得

a1要出動 formula?

慢慢計囉

Careless扣下扣下就冇左粒星

原來有啲咁既招式

奇技淫巧

btw 有無in syll方法做到

by parts 囉
老朋友嚟㗎啦

a b負數再用arctan會有問題

D右邊試下做到啲乜

係咪唔subsidary angle 就chok唔到隻theta出黎?

你啱
一時諗唔到隻theta應該點寫

我估係

m1同m2都係同一日考？

不嬲都係

有冇pure maths人講下心理狀態點調整
因為考pure maths 個心理要求應該仲高過m2

pure maths 長題目有得揀
玩法好唔同

Pure好唔同嘅
我唔識做嗰啲，隔離位都應該唔識做
加上條curve咁低，做錯都唔怕

你有冇試過做m2 唔識做

你個時會優先揀咩chapter

無

撇走system同curve sketch
做晒其他先

點解
唔係最易咩

識做一定做其他
寫字少，易攞分

做其他個時會心諗 仲有system同sketching
唔想做呀
反而做完哩兩個就可以享受份卷

揀識做嘅先

好多時都可以跳過呢兩條去享受份卷
所以一定係做其他先
真係諗唔到，逼於無奈先做呢兩條

system同curve sketch未算寫最多嘢
印象中
要砌 reducton 嗰啲 integration
d n 次
conic
仲寫得多嘢

聽日大家加油！！

有冇人有2018 M2 marking scheme
岩岩做完 想計下分

起身溫書

圖書館

你咁問其實都真係冇

冇精神考 真係等死

唔想去考

好眼訓

返去瞓
下年陪你一齊考

差啲起唔到身 雖然免費

我都會做卷
我等晏就有卷返黎先做

我點些牙

上面唔係好多老師？

原來M2係到討論

我意思係我點會有份卷

入場嚕

留名等卷

morning

等大家凱旋歸來

仆街鳥

M1難既都難得幾癲

rip

最後一刻先記起 1/(1x2) + 1/(2x3) +.... + 1/(a(a+1)) = 1 - 1/(a+1)

係份卷難定我廢

下年見

收左皮
我覺得lq好撚難(我冇操過pastpaper 想問啲操開嘅 覺得難唔難

搞到我對份卷興趣大增

m2?part B好撚難

今年m2份卷咩事
part A都做左勁耐

今年m2難到仆街

好撚癲

next year see

不過幾好玩
只可以怪自己廢

題matrix磨到最後都唔知係點
我覺得自己好撚廢

下年再嚟留名

有d難

條matrix直情空咗

yes or no

下年肯定要再嚟過喇

大家估個cutoff會變成點

尤其sectionB嗰4條好難

只執到20分

大約幾多
我應該都含得撚

有卷請pm

M1份卷淺到震喎

lq第一條連個圖點畫都未知😂

就係唔知
試咗四五個approach都爆到傻
只怪自己低估份卷嘅工作量
其他題淨係check得一次，matrix題真係做到最後一刻都未得

本身好驚
但見到隔離條友做完 搣爛張rough work sheet
就知冇事了

-14分

最尾果part伏

好撚癲 會考巴幾時有答案睇下

可以？

我鍾意佢個解題過程夠簡單 無嗰啲煩到嘔嘅步驟

matrix有人做到？

idk man
等人出答案

但我應該冇一條lq係可以拎曬分
雖然我m2 冇諗住拎星星(自己知自己做太少

佢pens down個下搣
唔知最後洗唔洗寫report

邊度伏

連條in都唔識做，自己真係好廢

做足咁多年dse past paper都未試過計唔到section b條integration
點知今年做完part a就收咗皮
希望後面執到兩三分method分啦

integration個條要出動t formula
係咪我問題

2nd d?

竟然連會考巴都唔識做
hkeaa又玩死班學生

仆街好撚懷疑自己係咪變左弱智 好似仲難過當年pure

有卷先有答案呀
我老屈咗個AB但未完全check晒

最後嗰 part 最後嗰條？

時間問題
不過你話我唔識都無錯嘅

寫少少步驟 然後屈佢does not exist

嗰條我保險少少用咗兩次sub

本身想出動
但嫌太煩 就繼續諗 點知諗左好撚耐都唔得
m2用out c仲煩過唔用

通常證does not exist好難
我覺得考評局原意係想講exist

搵min 要 2nd d, 可能有啲人就咁first d =0 ? 少少伏啦

我講緊d part

有呀
搵到個recurring relation of M^n inverse同 M^n-1 inverse，然後M有inverse咪後面全部有

係 我做法係second d 左佢 咁更係唔係sub好長條式落去落去啦 之後會有V 有Dvdt square 果堆野 咁plug個t落去會係2次<0 so is not agree

屌，下年見啦

Matrix 我硬爆搵得返A,B出黎

係咪in xd(sec^2x)?

我都計到細過零，但實數係咩？

(b) (d)計到咩

唔記得

我都唔記得咗 -2/3 之類？幾靚嘅分數

matrix填exist係咪冇死

最後 vector 咩relationship ?

我自己就咁睇應該得15分無左
因為有啲係太煩，做完都無時間做其他，所以由鳩佢
然後主要做matrix，做到既但好樣衰咁啦

我屈咗佢共線

Collinear
呀屌我證完parallel唔記得寫collinear

唔識

要收皮了

(b) seems to be 1/root 3 arctan(1/root3)

m1卷淺 但應該冇5** 最後果part唔夠時間做

我計到sqrt3/18

會考巴今年冇玩M1,有排都冇答案對

Yes lol

下年都仲係M2
心願未了

個pi呢？

swrt3/18pi

打漏左